安倍晉三冀增加口罩產量至每月逾六億隻

日本和歌山縣一名50歲男醫生確診感染新型冠狀病毒. 這名醫生上月31號起發燒和全身感到倦怠, 本月3至5號曾服用退燒藥, 期間繼續在他就職位於湯淺町的醫院上班, 今天確診染病. 病人發病前, 並沒有前往中國, 是和歌山縣首宗個案.

東京確診個案增至4宗. 新增個案病人是的士司機, 他報稱曾經接載相信是中國人的乘客, 當局正調查他的感染途徑.

停泊在橫濱檢疫旳鑽石公主號郵輪, 再多44人包括一名船員確診染病, 令船上感染人數上升至218人. 連同其他個案, 日本至今有至少249宗確診個案.

首相安倍晉三, 回應口罩持續短缺的問題時表示, 會致力增加供應, 希望每月產量達到上月供應量兩倍的超過6億隻. 另外, 有報道指, 防衛省已基本決定, 召集應急預備自衛官和預備自衛官, 以應對擴大的疫情.